{
    "file": "Task-2",
    "questionCount": 10,
    "notice": null,
    "questions": [
        {
            "index": 1,
            "question": "भारत में सर्वाधिक लोगों द्वारा कौन सी भाषा बोली जाती है ?",
            "answer": [
                "हिन्दी",
                "उर्दु",
                "बंगाली",
                "तमिल"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "index": 2,
            "question": "संविधान के किस अनुच्छेद के अनुसार हिन्दी भारत की राजभाषा है ?",
            "answer": [
                "343. (1)",
                "370. (4)",
                "356 - a",
                "32"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "index": 3,
            "question": "ब्लड प्रेशर को हिन्दी मे क्या कहते हैं ?",
            "answer": [
                "रक्त चाप",
                "मोतिया बिन्द",
                "हृदय गती",
                "रक्त श्राव"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "index": 4,
            "question": "भारत के राष्ट्र कवि का दर्जा किन्हे दिया जाता है ?",
            "answer": [
                "जयशंकर प्रसाद",
                "सुमित्रानंदन पंत ",
                "रामधारी सिंह दिनकर ",
                "सूर्यकांत त्रिपाठी निराला"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "index": 5,
            "question": "हिन्दी भाषा किस लिपि मे लिखी जाती है ?",
            "answer": [
                "संस्कृत",
                "ब्राह्मी",
                "प्राकृत",
                "देवनागरी"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "index": 6,
            "question": "कलम का सिपाही किसे कहा जाता है ?",
            "answer": [
                "चंद्रधर शर्मा गुलेली",
                "सूर्यकांत त्रिपाठी निराला ",
                "मुंशी प्रेमचंद",
                "नॉर्मल वर्मा "
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "index": 7,
            "question": "भारतीय संविधान मे कितनी राजभाषाएँ हें ?",
            "answer": [
                "2",
                "20",
                "22",
                "19,500"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "index": 8,
            "question": "भारत में भाषा के आधार पर बनने वाला पहला राज्य कौन सा है ?",
            "answer": [
                "पश्चिम बंगाल",
                "आंध्र प्रदेश",
                "तमिल नाडु",
                "राजस्थान"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "index": 9,
            "question": "पिंजर उपन्यास के रचनाकर का नाम बताइये ?",
            "answer": [
                "महादेवी वर्मा",
                "अमृता प्रीतम",
                "कृष्णा सोबती ",
                "शिवानी"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "index": 10,
            "question": "कम्प्युटर को हिन्दी में क्या कहा जाता है ?",
            "answer": [
                "टंकण यंत्र",
                "जोर-घटाव यंत्र",
                "संगणक",
                "प्रगतिशील हिसाब यंत्र"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "index": 11,
            "question": "Something went Wrong! Oops",
            "answer": [],
            "correct": -1
        }
    ]
}